台灣歌手張韶涵再遭父母指控不給家用棄養父母，曹西平支持張韶涵：給家用是垃圾傳統

歌手張紹涵近年將事業重心轉往大陸，在歌唱節目中表現亮眼，吸睛大批粉絲，不過她卻因為家庭紛爭，屢屢登上新聞版面。近日她的舅舅出面指控，稱張紹涵沒給父母生活費，讓張母淪為「越南台勞」，憤怒要求她下跪道歉，對此，資深藝人曹西平忍不住發文直呼：「家有藝人，全家是廢人！」

張韶涵2009年曾遭父母控訴她冷血棄養，當時她落淚反控上億元積蓄全被母親無預警拿走，2011年還爆出家人上演全武行，形象重創，經過幾年沉澱，好不容易在近年參與大陸歌唱節目，精湛歌喉再次吸引眾人目光，如今家庭醜聞又浮上檯面，舅舅出面指控她棄養父母，且說好每個月給爸媽6萬塊，以及一人一棟房子的承諾跳票，還要張韶涵下跪道歉，該事情引來曹西平關注。

曹西平27日在臉書發文，開頭寫下「家有藝人，全家是廢人」，接著提到「如果今天我不照顧曹爸爸，會不會一樣也被說成我棄養我爸爸，因為是藝人，就要被放大被攻擊是嗎？那其他的人，你們為什麼都不來盡責任呢？」他認為因為是公眾人物，外界才放大檢視，還透露當藝人很多時候也是有一餐、沒一餐，「自己都過不下去了，還要怎麼讓大家滿意。」

他也有感而發的說，「當藝人真的很悲哀，要讓大家這樣子說來說去，當家人出來指證你的時候，還需要解釋為什麼，這麼說，以後跟家人來往（難道）都要開立證明說：『我有給錢這是收據請簽收。』太悲哀了！」最後他表示「藝人沒有錢比較開心藝人有錢就是罪過，藝人如果沒有錢大家就不會有這種想法了。」

曹西平臉書全文：

家有藝人 但全家卻是充斥垃圾傳統的廢人

如果今天我不照顧曹爸爸會不會ㄧ樣也被說成我棄養我爸爸，因為是藝人就要被放大被攻擊是嗎，那其他的人你們為什麼都不來盡責任呢，大家不會說你們因為你們不是藝人大家不認識你們，藝人也不見得都可以賺到很多錢（有ㄧ餐沒ㄧ餐）有表演就有錢沒有表演請問錢要從哪裡來，沒有錢要怎麼盡孝怎麼幫家裡，自己都過不下去了還要怎麼讓大家滿意。

養兒防老為什麼這個道理到現在都不明白（不要想）當藝人真的很悲哀要讓大家這樣子說來說去，當家人出來指證你的時候還需要解釋為什麼，其他的人都不用出來就是當藝人的要出來說明（這也太好笑了吧）這麼說以後跟家人來往都要開立證明說：『我有給錢這是收據請簽收。』（太悲哀了）

藝人沒有錢比較開心藝人有錢就是罪過

藝人如果沒有錢大家就不會有這種想法了

臺版覃美金、梅啟明

圖：張韶涵父親
[img[

今年初參加大陸「歌手2018」，讓張韶涵人氣再度翻紅，各種商演活動邀約不斷，沒想到家醜又被掀了出來。

歌手張韶涵舅舅（2011）：「從來沒有跟父母親聯絡，也請出示她拿出6萬塊錢要給她父母親的話，我說實在的連6塊錢都沒有」。

她的舅舅最近又出面控訴，張韶涵之前答應每個月給父母6萬生活費，各買1棟房沒有兌現，還說「有的話我跪，沒有就是妳跪」，更揚言要毀掉張韶涵在大陸的演藝事業。

張韶涵母親姜柔伊（2011）：「我一輩子都用我這十根手指頭去養我孩子，我把他們送出國，我只希望他們比別人強，結果他們怎麼對我，我沒有指望他們養我」。

張韶涵的母親過去也曾出面哭訴遭到女兒棄養，但張韶涵後來反擊被媽媽捲走上億元積蓄，母女緣盡。

張韶涵母親姜柔伊（2011）：「妳這個做兒女的，妳怎麼可以公然說謊，說妳媽媽拿走多少錢」。

歌手張韶涵：「以後就讓我們自己去處理，自己家庭的一些問題」。

母女為錢反目，這一吵就是十年，舅舅透露張韶涵的媽媽現在在越南當台勞，教人煎牛排，收入微薄，而父親在外欠債5-60萬，有的時候3天只吃一條土司，但包括張韶涵在內的三個小孩都跟父母斷了聯繫，這回出面除了要錢也希望孩子能認祖歸宗，但對此張韶涵還沒有任何回應。

廢人
自己冇手冇腳？

[img][/img]

寓言同親愛的這不是愛情好好聽

但包括張韶涵在內的三個小孩都跟父母斷了聯繫!

問題是甚麼已經很明顯

家用=養兒防用

你幾何見到鬼佬父母要求家用?

張韶涵2009年曾遭父母控訴她冷血棄養，當時她落淚反控上億元積蓄全被母親無預警拿走

仆街父母, 仲要家用, 想吸到盡
班孝子孝女仲唔黎駁?

到底係邊個諗到家用呢樣野
條仆街真係要落18層地獄

呢鋪無可能唔撐張小姐
做藝人真係無保證一定紅, 大把好霉, 紅就吸到盡
之前已經吸晒D錢, 仲要唔夠, 而家仲要每個月吸錢和買樓比佢地, 世紀仆街人渣

三個都反晒面, 大家都知佢父母乜人啦

呢d父母肯定係仆街
仆街父母見唔小

家用呢個concept真係中國文化獨有

真喺仆街，我話緊佢屋企人呀！

張韶涵都幾慘
當年都算幾紅
突然爆家醜即刻dup曬
呢幾年先有翻聲氣

如果唔係嗰兩件廢老
佢都未必會全時間喺大陸發展

三個反哂面
檢討下自己先啦

張韶涵最慘係佢當年紅到開巷，就被屋企人咁樣捅一刀，當年道德塔利班比較多，又冇廢老個terms時，幾多台灣人直斥其非。

而家大家都明了

當年張韶涵真係比幾件廢老玩死
台灣版梅媽

父親在外欠債5-60萬

比多幾十萬買起佢啦

台灣有退保嘅wo，咁都仲要問仔女拿錢？同埋幾十歲人仲要爭人幾十萬要靠個老婆養家，佢老豆同個老婆下跪謝罪先啦。

梅媽媽

陰毒刮錢
國人漸惡頂

老實講 我覺得衰爛賭
正正常常有手有腳邊個會去借人錢 仲要借到幾十萬
又唔係有d咩長期病要借錢醫

垃圾父母

張唱歌幾好
但個相明顯無咩福氣
睇佢屋企咁撚鳩佢都知啦

台狗

唔係比佢老豆老母咁樣害佢
今時今日張韶涵可以係臺灣有幾紅?

台灣梅媽

拎咗人成億都仲想人比家用

唔止台灣，旱幾年香港人都係咁大愛，係最近兩年先開始多人醒覺

佢阿爸阿媽咁仆街唔俾好正常

支持實力派歌手

張韶涵真心好好聽，希望她不要再沉下去

張韶涵當年如果唔係因為呢單野
依家應該係台灣天后 蔡依林都要行埋一邊
洗搞到依家去中国搵銀 自取其辱

佢地應該有能力自己照顧自己

然後仲問你拎家用
生個仔當搖錢樹 投資？

當年出道已經入圍金曲獎最佳女歌手
原本已經睇好佢成為天后，點知俾佢果幾件垃圾父母背後插刀 當時台灣民眾又個個都係大孝撚

明知個女做藝人仲要倒佢米想一獲熟
窮人賤種真係

垃圾父母

每個月六萬台幣唔係多錢，佢曾經紅過一排應該要俾唔難，咁都要斷絕來往仲要冒俾你背後開槍，真係邊個有問題一目了然。

依家仲要知道三個仔女都唔認佢地，仲有人話張不孝個啲左膠毒上腦。

想知佢老母當年有冇養自己老母

老豆欠債50-60萬 唔係醫病仲有咩原因會欠債呢

睇孫安佐單野就知班台灣人轉軚轉得幾撚快
傳媒講咩就咩 比共產黨洗腦都唔出奇

想屌

我無咩啲follow佢啲新聞,
但幾年前報導佢阿媽話佢行為怪異,
懷疑有情緒病, 好擔心佢,
唔知係出面識咩人,
又好似暗示佢有不良嗜好咁
原來想抹黑佢嚟屈錢?

台版梅媽,對佢都仁至義盡啦,無止境攞

我都唔明依d父母咩心態 我做左人父母之後 都唔會想要個仔養我 佢照顧到自己就得

老一輩都有好重儒家思想
認為子女一定要孝順賺錢養育父母

儒家思想害死現代華人

窮人生仔正仆街
養兒防老正廢人

好鍾意佢d歌

比佢兩老累撚死

真係窮思想
有名有利都被佢父母玩殘

屌佢老母，俾佢攞撚晒d錢仲唔夠
俾我登報脫離關係

儒家思想根本已經唔適用於而家呢個世紀
食古不化

好在佢唔係大陸人，大陸唔理父母有冇養你，細個有冇虐待你，總之一定要供養佢地，唔係就犯法；重要定期探望佢地，唔係又犯法。地獄鬼國真係冇錯

正常父母係自己唔食都要比所有野佢地

關閪事咩, 啲廢老講錢咪講同你講孝囉
但平時你有幾可係佢地身上見到仁義禮智?

我就唔信冇事冇幹. 個女會一毫子都唔俾阿媽喇.

見你冇錢就真小人
見你有錢就偽君子

唔係傳聞話佢中咗降頭架咩 點解降

又唔係同住
家乜嘢用

張韶涵真係好慘下，
仆街父母陷害，
所謂好朋友又當唔識佢（范范 范）

而父親在外欠債5-60萬，有的時候3天只吃一條土司，但包括張韶涵在內的三個小孩都跟父母斷了聯繫

陪審團一致裁定被告無罪
成億元積蓄俾佢地偷咗都仲可以欠債

唔俾錢我就要搞死你

張韶涵在內的三個小孩都跟父母斷了聯繫

睇到就知咩事

關個舅父撚事咩

有錢齊齊搵

遭棄養 當自己係貓定狗？

仲有遺失的美好

蔡少芳老母都係
日賭夜賭，要蔡少芳氹老細幫佢還錢

當日我話養兒防老，比家用，控制下一代
個個當日屌我不孝，點解唔努力做好自己云云

仲要拎左成億台幣，之後仲要拎，唔比就吊佢不孝

我成日講仆街老豆老母，尤其窮人
不外乎黃賭毒玩

我又唔明點解當年會玩死左張韶涵 搞到佢名聲跌成咁

就算d傳媒幾仆街寫到佢老母點樣扮慘法
但個老母個邊講出黎既說話明顯更加過份
乜野一人一棟樓 面皮到底要厚成點既父母先夠膽理直氣壯公開講
仲要同時間三個仔女都居然會一齊同佢地斷絕關係 仲要比人反控訴cap水 點睇都係個老豆老母舅父極有問題
D台巴子唔係真係on9到咁簡單既疑問都諗唔到？ 仲要有人去批判張而唔係同情佢？

有無人知內情

好多沉船，娶大陸婆果堆
佢地上床就開心，之後娶左，要養佢地成村人
因為好多大陸女人，個個愚孝，要在鄉下起大屋，比父母食好住好
呢個係華人（包括中港台）既傳統和文化

因為當年台灣真係好多大孝撚，比香港都多
就算係而家，仍然有一部分台仔响ptt屌張韶涵不孝
唔似連登/高登咁一面倒支持張

冇錢淨俾個仔都夠衰啦 仲好意思上黎講個仔照顧到自己就得

屌 我開頭都係咁估
實有d弱智愚孝會話老豆老母幾貪心賤格都好 自己搵得多都應該要供養佢地報答養育之恩

有人話佢台灣梅媽
我會話梅媽起碼仲錫住個仔 佢係重男輕女 所以對自己d親生女仆街 亦係貪錢 但貪得黎佢仲識分比個仔

但張韶涵老母係想要晒三個做賺錢工具 仲自私過梅媽

除左有仆街父母仲有仆街親戚
幾個夾埋就更易屈錢，可以一齊指正個女點不孝，又可以成功屈錢

早幾年高登連登都多考順撚
今時今日都大撚把男人話娶老婆要照顧父母

我覺得係有左關愛座呢樣野
班大愛撚先睇得清老人唔等於弱勢/和善

咁我都有幫佢整左個教育基金同幫佢供緊份儲蓄醫療既 盡力啦我 我自己冇父幹 我都想幫到下我個仔小小

家用真心冇問題

只係有啲人拎佢黎合理化自己啲仆街行為

老竇老母對你好

你都會自願畀家用

起碼加個單位仔都要啦 而家都難買樓 你個仔第日應該更加難

最好朋友范范同佢反面 呢段故都好精彩

你會俾人屌：鬼佬唔會供你入U，你要自己loan好慘慘豬
我幫你答：
英國為例，你出嚟做野係咪都要交稅，20-40%不等，student loan可以扣稅，舊錢你loan唔loan本身都係無

乜撚野棄養 當初我揀要養你架咩
你生我出黎就叫揀養我啦

支那賤畜殺子文化獨有陋習

其實係點

俾家用係垃圾傳統
點解文化大革命之後仲有家用喱樣野

范瑋琪個八婆咪就係因為當年喺張韶涵發生呢件事嗰陣喺開post落井下石先俾人鬧得咁慘
抵死

喺度*

佢對腳好正

明明合唱過

正一賤婦
范瑋琪好似影都無埋，抵撚死

搖錢樹父母

仲有范范加多腳

因為呢單野反面？

反家用

兩公婆都好撚嘔心

屋企有d廢柴老馮父母先係最慘

好鐘意佢
有睇演唱會 佢live好勁
Btw 佢同阿Gill超fd

咪下下屈儒家啦

儒家都唔surpose你愚考

你咁講只係反映你無知

鬼佬有福利呀,傻9,你啲垃圾儒夫住緊既殖民地無阿,
最近仲cut緊長者福利

張韶涵的媽媽現在在越南當台勞，教人煎牛排，收入微薄，而父親在外欠債5-60萬，有的時候3天只吃一條土司，但包括張韶涵在內的三個小孩都跟父母斷了聯繫，這回出面除了要錢也希望孩子能認祖歸宗

一個仔女都話可能係不孝 但全部仔女都斷聯絡 咁就要反省下

如果唔係佢老豆有錢 ， 佢咁早會返到台灣咩？

黑人以前都唔錯
結婚之後兩公婆成日都搞慈善 又懶有愛心

美國留學生買槍 仲要大量
兼且話要殺人 = 冇事
法律

一個養兒防老
一個女尊男卑
兩個都係劣等支那文化

養生防老正on9
廢老收皮無人敲
日日夜夜食仔女
寧做孤兒無父母

新年都要講返句
死廢老 垃撚圾

睇曬成篇文
姓曹條友撚有講過「給家用是垃圾傳統」

十年前香港咪又大部分係左膠

港燦都容易信晒醫生想保護主義既黨報新聞嫁